<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Idea on Guangzong Blog</title>
    <link>https://zongpitt.com/tags/idea/</link>
    <description>Recent content in Idea on Guangzong Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://zongpitt.com/tags/idea/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>梦-记录-11-19</title>
      <link>https://zongpitt.com/posts/2020-11-19-%E6%A2%A6-%E8%AE%B0%E5%BD%95-11-19/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zongpitt.com/posts/2020-11-19-%E6%A2%A6-%E8%AE%B0%E5%BD%95-11-19/</guid>
      <description>今天早上的梦， 今天梦中的场景 有两个阶段，第一个阶段是我回到家里并且妹妹喊着要抱抱。
第二个阶段是因为寒冷，梦到有人给我盖了两床被子，再两个梦中间，我醒来过一次。 然后将梦的内容说了一下才继续睡觉。
人的记忆是非常短暂的，即使在当时我说出了梦境的内容，早上起来梦境还是快速的消失了。像是两个平行宇宙。 在这一次的梦境里，所有的东西都非常的清晰，非常的真实，甚至连情绪上的表现也有。
人的视觉处理和记忆是分开。记忆和视觉无关。但是处理图像的方法几乎所有人都差不多。
记忆是再不断训练神经元的过程而不是一直改变原有的神经元。 原有的记忆会不断的减弱。大部分的只是依靠现有的知识去想象和重建。而非真的有以前的记忆。
人的记忆是高度压缩的，也是快速遗忘的。 人不会记住没有用的信息。冗余信息。信息越多当然越好，但是人脑的功率只有20多W。在有限资源的情况下需要高度压缩所有的内容。
及时反馈，人对信息的处理不是到了最后一层才通过BP逐层往回传递。而是可能在连个细胞之间有信息传递的通道了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>梦中梦的发生可能性</title>
      <link>https://zongpitt.com/posts/2020-11-16-%E6%A2%A6%E4%B8%AD%E6%A2%A6%E7%9A%84%E5%8F%91%E7%94%9F%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%80%A7/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zongpitt.com/posts/2020-11-16-%E6%A2%A6%E4%B8%AD%E6%A2%A6%E7%9A%84%E5%8F%91%E7%94%9F%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%80%A7/</guid>
      <description>梦中梦发生时，脑子在想什么？ 陈光宗在上optimization课时，我在睡午觉（第二顿饭后都觉难道不就是午觉吗？）。在我快醒来的时间里，发生了梦中梦。
在梦中梦里，我大概在经历什么危险的事，整个人的状态都很不安，我挣扎着想要起来，但是怎样都睁不开眼，眼皮好像有千斤重。一旦我挣扎着睁眼又没有成功，就会有很严重的耳鸣，让我感觉脑袋都要炸了。梦里强烈的耳鸣也不是第一次了，而这是在我生病后才新出现的状况。好不容易从梦中梦里醒来了，但是还是困得不得了，随时都会再次睡下。这时，在梦里，陈光宗来了，在我床边坐了一会就准备离开。我慌了，好不容易来了个能叫醒我的人，就这么走了我可怎么办。于是我抓住他的手，想让他叫醒我。奈何陈光宗悟性有限，没能理解我的意思，还是靠我自己挣扎着才醒来的。虽然是在梦里醒来，但是周围环境和现实里基本一致，我也没觉得有什么区别，黑漆漆的一片。到这里，梦就真的醒了，我在一片黑暗中，看见陈光宗推门而入，把灯打开了，啪的一声，很快啊。
靠着记忆的连贯性，我确定自己是完全醒了，而不是另一层套娃梦。那么问题来了，梦中梦的我想要醒来时，为什么那么艰难？这种体验陈光宗也有过。梦中梦的机制会不会和神经网络一样，是嵌套着的？还有，梦中梦的我醒来时，为什么不会意识到自己还在梦里？现实中醒来后，为什么我可以立刻意识到我醒了？区别在哪？体验感更真实吗？如果每次睡觉醒来后第一件事就是确认自己记忆的连贯性，有没有可能意识到自己还在梦里？
盗梦空间里，区分现实和梦的关键道具是陀螺。如果我们也这么做，可以分辨梦和现实吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>深夜睡不着觉的夜谈会Part1</title>
      <link>https://zongpitt.com/posts/2020-11-02-%E6%B7%B1%E5%A4%9C%E7%9D%A1%E4%B8%8D%E7%9D%80%E8%A7%89%E7%9A%84%E5%A4%9C%E8%B0%88%E4%BC%9Apart1/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zongpitt.com/posts/2020-11-02-%E6%B7%B1%E5%A4%9C%E7%9D%A1%E4%B8%8D%E7%9D%80%E8%A7%89%E7%9A%84%E5%A4%9C%E8%B0%88%E4%BC%9Apart1/</guid>
      <description>深夜睡不着觉的夜谈会part1
经过半年的隔离，我总算等到了外卖平台大打折。10月30日，Kongfu Tea半价，不买不是人。终于，在十一月到来之前，我们喝到了奶茶店的奶茶，两杯加布丁，两杯加珍珠。
但是我和陈光宗万万没想到，这奶茶的劲是真的足。凌晨两点，两个人一点睡意都没有。不仅没有睡意，还能侃大山。从人生哲学谈到宇宙物理，基本上能想到的都扯了一遍。本次日记为夜谈有趣部分总结。
蛋壳宇宙：人在死后会去天堂，遇见上帝。而上帝会督促你去“投胎”，即转生开始体验下一个生命旅程。这个旅程是所有时空所有生命中的任意一个，只要是你尚未经历过的，都有可能。包括上帝，也是你。而所有生命旅程都体验完了，这个宇宙也就迎来了终结。这么一想，颇有种一为全，全为一的感觉。看来我杀我自己是真的。
万物皆可薛定谔：薛定谔的猫是个老物理故事了，真要解释起来涉及的知识还挺深奥。但是用通俗的话来说，其实可以很简单。打个比方，我和小表弟分别后，在下一次见面之前，小表弟都有一定概率遭遇不测。所以在我见到小表弟之前，我是不能确定小表弟的状态的。所以小表弟处于又死又活的叠加态。故，万物皆可薛定谔。所以，只要我不看B站，我关注的UP主就会处于更新和拖更的叠加态。直到我打开了B站，我才能确定状态。所以我逛B站是有理由的。
陈光宗自学能力培养之谜：陈光宗以前也是个会乖乖听课的小孩，但是他总忍不住在学习新知识的过程中联想以前学过的东西。等他回国神来，老师已经在讲其他的内容了。如果老师的进度不快，陈光宗有一定概率跟上老师进度，继续学习。如果老师讲的很快，他就跟不上了，最后只能自己看书弄懂。从小学到大学，老师讲课的速度是单调递增的，所以陈光宗的自学能力稳步提升。用我的话说，就是这小孩上课总走神，所以只能自学。还好脑子好，要不然大专又要多一个学生。
陈嘉诚换女朋友规律总结：陈嘉诚可能比咱俩更容易适应新环境，证据如下：第一，陈嘉诚每逢寒暑假有大概率换女朋友。第二，在换了女朋友后三个月内，下一个女朋友预备将会出现在陈嘉诚的生活中，并迅速感情升温，连游戏都可以不打。第三，这家伙来美国后考了驾照，还有车。至于前两条规律，还需要更多样本来证实，如果将来没有更多样本……那就恭喜陈嘉诚终于快踏进婚姻的坟墓了。
PS：最后我三点多才睡着。但是第二天的奶茶照喝不误。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于记的机制的猜想Part1</title>
      <link>https://zongpitt.com/posts/2020-10-27-%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%AE%B0%E7%9A%84%E6%9C%BA%E5%88%B6%E7%9A%84%E7%8C%9C%E6%83%B3part1/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zongpitt.com/posts/2020-10-27-%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%AE%B0%E7%9A%84%E6%9C%BA%E5%88%B6%E7%9A%84%E7%8C%9C%E6%83%B3part1/</guid>
      <description>2020.10.27
一早上没有喝水的陈光宗找不到杯子了。要喝水时找不到杯子已经不是第一次了，一般来说，找找厨房或者卧室就马上能找到。很奇怪的是我俩找遍了家里所有地方，连冰箱都看了，就是找不到。直到在厨房洗旧杯子时，看到微波炉的我才突然想起来，昨天陈光宗用微波炉热咖啡忘记拿出来了。
杯子的事真相大白了，这让我俩关于人类记忆机制产生了一个猜想：记忆的开启需要一个关键物。比如找杯子时，微波炉就是开启关于杯子的记忆的关键物。但是只有关键物也不准确，因为在想起来之前，其实我们已经看到过微波炉很多遍了。而日常中的经验也是这样的规律，直到找到了物品，才想起来曾经自己有意无意把它放在这了。奇怪的是，突然想起来的记忆又非常清楚，当时的情景也十分鲜活。
其实这不是我们俩第一次讨论关于记忆产生的机制了。上一次讨论是在找三笔画的字的时候。字与字之间基本没有逻辑关系可言，那为什么有的字就会突然从脑袋里冒出来呢？这种突然出现又毫无逻辑的记忆，真的没有规律可循吗？也许本质上是非常简单的机制，但是在想到之前，它就是琢磨不透。这么一想，简直就和找东西本质一样嘛（笑）。
可能人的大部分记忆是基于某个场景重构的。利用脑海里元素拼接而成。而非真正的记住物体和历史。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
